---
description: 属性分析是通过设置联系人属性及属性条件，生成分析图表，图表类型包括（趋势曲线图、柱状图、环形图、饼图）
---

# 属性分析

属性分析是基于用户属性进行相关分析，同事件分析，属性分析也主要由条件设置和数据分析两部分组成。&#x20;

## 操作指南

依次点击进入“数据分析“—“属性分析“，操作方式与事件分析雷同

1）点击“设置条件“，可展开条件设置区域，设置条件包括【显示】、【分组】、【筛选条件】。其中显示是指所分析的用户属性，可按照去重数和计数两种方式统计；分组是按照用户属性来分；同样的，可根据用户属性设置筛选条件；&#x20;

2）对用户属性进行分析，绘制各类图表，同样的可以保存为书签或下载原始数据CSV&#x20;

### 属性分析样例

统计不同年龄段的客户，通过将客户年龄分为5个区间，快速查看年龄分布

![](<../.gitbook/assets/image (435).png>)

运行后环形分析图如下：

![](<../.gitbook/assets/image (434).png>)



